英國首相約翰遜擬明年初辭職，據說因為人工太低不足以生活

據英國《大都市報》消息，英國首相約翰遜計劃在明年春季辭職。消息人士指，約翰遜稱自己出任首相年薪僅15萬英鎊（約150萬港元），人工比他出任前還要低，認為該年薪不足以生活。

報導引述消息人士，約翰遜向其黨友投訴指，其年薪只有15萬英鎊，但他不僅要撫養6個孩子，還要向前妻支付一大筆離婚的費用，該年薪令他難以負擔。報導還指，約翰遜希望能在半年內解決脫歐，並帶英國走出疫情，然後辭職。

在約翰遜出任首相前，他在《電訊報》撰寫專欄，每月可賺2.3萬英鎊（約23萬港元），而他不時應邀發表演說就可以賺到數十萬英鎊。

約翰遜在2019年7月23日的英國保守黨黨魁投票中大勝，並於翌日（24日）正式接任英國首相。

人工太低 不了

林鄭屌打你

扣埋稅仲低人工過黑警督察

條友之前搞咁多野都係想做首相
而家又嫌錢少